---
title: "About/Impressum/GDPR/No AI/ML"
layout: single
excerpt: "Information about this blog, GDPR/DSGVO compliance information, Impressum"
author_profile: true
search: false
permalink: /about/
header:
  image: mh/mh009.jpg
---

## About

Das ist mein persönliches Blog, wo ich frei und offen über meine Meinungen rede, über Themen poste die ich spannend finde. Die hier geposteten Artikel spiegeln deshalb nur meine persönliche Meinung wider und sind in keinster Weise mit meiner Arbeit bei Red Hat verbunden.

This is my private blog where I post things I care about, explain stuff I think is worth knowing about. This blog thus solely expresses my private, personal opinions and is not representative of my work at Red Hat. 

## Impressum

**Angaben gemäß § 5 TMG  
Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV**

Jan Wildeboer  
Heilwigstraße 91  
81827 München  
GERMANY

### Contact:

E-Mail: blog@wildeboer.net

### Datenschutzerklärung (DSGVO)

Auf dieser Webseite werden keine personenbezogenen Daten erhoben, gespeichert oder verarbeitet. Es werden keine Cookies verwendet.

### Data Protection Policy (GDPR)

This website does not collect, store or process Personally Identifiable Information (PII). This website does not require the use of cookies.

### Verweis auf Dritte

Diese Website verwendet die [GoatCounter](https://www.goatcounter.com) Analytics Plattform. GoatCounter erfasst keine personenbezogenen Daten. Die GoatCounter Privacy Policy ist [hier](https://www.goatcounter.com/help/privacy) hinterlegt. Die gesammelten Daten findet man [hier](https://gc.wildeboer.net/).

Diese Website wird auf [Codeberg](https://codeberg.org) als [Codeberg Pages](https://codeberg.page) gehostet. Die Codeberg Privacy Policy ist [hier](https://codeberg.org/Codeberg/org/src/branch/main/PrivacyPolicy.md) hinterlegt.

### Third Party Inclusion

This Website uses the [GoatCounter](https://www.goatcounter.com) Analytics Plattform. GoatCounter does not collect Personal Identifiable Information (PII). The GoatCounter Privacy Policy is available [here](https://www.goatcounter.com/help/privacy). The collected data is transparently availble [here](https://gc.wildeboer.net).

This website is hosted by [Codeberg](https://codeberg.org) using [Codeberg Pages](https://codeberg.page)). The Codeberg Privacy Policy is available [here](https://codeberg.org/Codeberg/org/src/branch/main/PrivacyPolicy.md)

### Keine AI/ML Klausel

Es ist Ihnen untersagt, Daten oder Inhalte von dieser Website für das Training oder die Entwicklung von Modellen der künstlichen Intelligenz oder des maschinellen Lernens zu verwenden, ohne die ausdrückliche Zustimmung des Urheberrechtsinhabers einzuholen. Jede unbefugte Nutzung von Daten oder Inhalten für KI/ML-Zwecke wird als Verstoß gegen das Urheberrecht betrachtet und kann rechtliche Schritte nach sich ziehen.

### No AI/ML use clause

You are prohibited from using any data or content from this website for training of or developing any artificial intelligence or machine learning model without obtaining explicit consent from the copyright owner. Any unauthorized use of data or content for AI/ML purposes will be considered a violation of copyright laws and may result in legal action.